---
id: practice-intro
slug: /practice
sidebar_position: 1
description: В данном разделе содержатся описания проектно-технологической практики.
--- 

# Проектно-технологическая практика

:::caution
Данное задание предназначено только для групп `ИУ5-22Б`, `ИУ5-23Б`, `ИУ5-25Б`, `РТ5-21Б`.

Задание может уточняться.

Группы `ИУ5-21Б`, `ИУ5-24Б` получают задание по практике и домашнему заданию от своих ведущих преподавателей.
:::

## Задание

Выполнить проект по выбранной теме.

## Тема

Тема проекта свободная. Студентам даётся свобода действий, чтобы им было интересно.

### Примеры тем

- Казуальная игра;
- Электронный органайзер;
- Менеджер задач;
- Записная книжка;
- Интерактивная wiki;
- Приложение с библиотеками машинного обучения;
- Интерактивный редактор.

Темы даны для примера и обсуждаются с ведущим преподавателем лабораторных работ.

## Группа

Для развития навыка командной работы студентам позволяется выполнять задание в группе от 1 до 3 человек максимум.

## Защита

Защита индивидуальная. С каждым участником команды будет вестись беседа по всему проекту, будет оценен его вклад по числу коммитов в репозитории. По результатам предзащиты студенту озвучивается предварительная оценка.

Студенты согласные с оценкой должны продемонстрировать свою работу. Для этого на последнем занятии (о дате сообщается отдельно через чаты групп) группа должна будет выступить с докладом и презентацией перед преподавателем дисциплины и продемонстрировать свой продукт. После защиты и с учетом сданных лабораторных студент получает оценку по практике.

## Требования к проекту

Требования нужны для стандартизации разработки проекта. По согласованию с преподавателем можно менять какие-то пункты.

- Разработка ведется на языке C++ с использованием ООП подхода.
- Соблюдены [требования к программам дисциплины](../intro.md).
- Код логически разбит по модулям `.cpp` и `.h`/`.hpp`.
- Обязательно использование внешней библиотеки, например: [QT](https://www.qt.io/), [SFML](https://www.sfml-dev.org/), [GTK](https://www.gtk.org/) и другие библиотеки;
- Разработка полностью ведется через Git и удаленный репозиторий. Каждый участник команды должен сам коммитить свои правки, чтобы можно было оценить личный вклад участника группы.
- Разработан графический интерфейс (обсуждается с учетом темы).
- Обязательно использование структур данных из библиотеки STL.
- Обязательно сборка проекта с использованием CMake.
- Обязательное использование паттернов объектно-ориентированного программирования (простые паттерны типа Фасад и Одиночка в этот зачет не идут).

## Сроки

Работа над проектом подразумевает постоянною деятельность в течение семестра. Поэтому в течение семестра заданы следующие этапы демонстрации успехов по проекту:

1. Выбрать тему, объединиться в группы (1-2 неделя).
2. Создать репозиторий, выбрать библиотеку, создать `hello world` приложение (2-3 неделя).
3. Продемонстрировать промежуточный успех на рубежном контроле №1.
4. Сдать [домашнее задание](/docs/homework).
5. Пройти предзащиту проекта на рубежном контроле №2.
6. Защитить персонально и командно проект.

## Отчетность

:::danger
Информация дополняется
:::
